[GDP] 搭客過少 韓國高鐵KTX仁川機場段最快今年9月正式廢止

今年3月仁川機場暫停了機場連接其他城市的KTX服務，韓國《中央日報》周五（27日）引述相關消息人士報道，國土部已在最近得出結論，將會完全廢止KTX仁川機場段，並會通知各地區政府協調。最快在今年9月實行。

KTX連接首爾、大邱、釜山等主要大城市，KTX仁川機場段在2014年通車，但因長期乘客不足出現經營困難。根據KORAIL數字，仁川機場段平均搭客僅23%，全車八成座位空置。

現時仁川機場已有機場鐵路直抵首爾，乘客若需搭乘KTX仍可在沿線的光明站或首爾站換乘。報道引述國土部指，相信廢止KTX不會對旅客造成太大影響 。

[wow]
貼乜鳩支港01

正常

遲D香港果條無人搭

就特登改到D交通工具駁去膠鐵迫香港人食番

咁邊份報紙最啱你睇？

講下

大西北出尖沙咀三寶（260x 268b 269b）已經出左建議要兜一兜膠鐵站

香港膠鐵都會步後塵

實情係：
仁川機場段原本只通機場鐵路（A'REX），係當局唔知點解要谷 KTX 便捷及客量，
「夾硬」將機場鐵路段月台「一分為二」。
（即係將部分高身月台，改建成方便 KTX 乘客上落嘅矮身月台）
參考網站：《繁忙的西船 Junction》 網站（